【香港製造】失傳元朗絲苗飯香30米外都聞到 80後廣西取種復耕一代米王

【故味重嚐】
米飯是大部份華人自古以來的主要糧食，相信不少「嗅米氣」的人主餐中也需有一碗白飯。上世紀50年代，香港種米業曾興旺一時，曾幾何時，元朗、錦田、天水圍一帶都滿佈米田，種米是不少老一輩人賴以為生的行業，可惜行業式微，本地稻米於90年代一度跌至零產量。現時本港逾九成米糧由泰國、越南等地入口；新界米場只剩下絕無僅有的七間，在「土地問題」之下，光復本地米業困難重重，但就有一班都市人決意化身米農，體驗何謂「粒粒皆辛苦」，付出汗水與時間，復耕曾為清朝貢米的一代「米王」——元朗絲苗。

有米飯香嘅飯真係好那好食

聞到果啲應該係狗來

成日都po番啲舊野上個youtube度
搞到好似無新野咁

食過隻支那米真係又香又好食
叫稻花香都唔平

可能加左化學野先咁香

幾公里外都聞到。 嗰啲係烏蠅嚟

呢點我覺得唔出奇。行舊屋村一到食飯時間真係成條村都有飯味

真 細細個真係印象中會聞到

五常稻花香係唔錯

係
東北大米
唔係珍珠個種平米
不過連登講支那咩都死

好難講
香港依家果啲都係千年食物嚟

支那制又特別香我就諗起一滴香
支那又健康又好食的食材未必無
但真係少到唔覺得一般人會接觸到

之前睇左條片好想試
而家d飯好少米香

香港文化就好似元朗絲苗
就算曾經遠銷美國
只要一代人唔好好珍惜
就會永遠係世上消失

屙屎都未必有咁遠

Same

元朗d地污唔污糟

邊到有得買？

喺香港種米，三公里內都畀人笑